唔明用「素質」有咩問題?

我知香港人最討論大陸用語嘅原因係因為佢地簡化晒啲詞語令到詞不達意, 例如手提電話講成手機, 但明明質素同素質字意上係冇分先後, 反轉用完全冇影響要表達嘅意思, 唔通因為唔係你慣用嘅表達方式,所以就必須打擊? 咁同大陸打壓相反嘅聲音有何分別?

個意思已經唔同啦

好似有唔同
利申：唔清楚

既然用開質素噉點解要走去就大陸用素質先
素質都算質量真係屌你老母
Mass定quality呀大佬

當年通識講咩生活素質，心諗都on9嘅，生活質素就生活質素啦

錯晒
係所有大陸用語都唔鍾意

日本都係素質

笑而不語

我唔相信個個都似你咁盲目囉

明明一撚樣喎屌

你有冇即時舉手質疑老師on9?

嚴格嚟講意思唔同，大陸人用素質一詞基本上用於形容人，亦即
素質 = 作為一個人的質素

另外，兩登仔一向都熱衷於打壓相反聲音，樓主而家先發現?

幾十個負評，得兩三件勉勉強強講到盲反嘅理由，其他都係鳩禁負評，垃圾得你地吖

我唔會咁on9人雲亦雲囉

係連登講大陸已經錯鳩曬啦
連登小學雞同盲反閪係出曬名既

咁你死返大陸用囉

我當然識用，睇我表演啦，例句：「依家00後連登仔淨係識鳩禁負皮，素質低撚到一個點！」

你嘅素質低撚到入地核添啦屌你

我就係要開post屌撚醒班on9連登小學雞囉

得喇，你死返大陸啦

連登仔都係安安份份用返鍵盤算啦

盲反

當然有
跟住佢話去左考評局啲會議
啲高層order黎
姐係同cctvb一樣潛移默化我地用匪語
個老師講到明quality of life就係生活質素
生活素質冇其他意義
公開試應酬啲markers先寫素質
因為唔知啲markers係咩人唔好駁

素質可以講人 質素唔可以

個原因係香港人應該用香港用語呀

冷氣機同空調都係同一樣野啦 意思都冇分別
但你作為香港人你講邊個

Btw有個韓仔嚟到香港講韓文我叫佢講廣東話或英文算唔算打壓相反嘅聲音

咁同大陸壓打反相嘅音聲有何別分？

因為香港人係講質素 強國人係講素質
我係香港人 你係咩人？

繼續吹

冷氣機同空調都唔識分，你嘅素質低要重讀幼稚園

講事實你又話吹

人地邊有你咁小學雞咩都相反呀

做咩冇啦啦要用支那用語
共匪啲支語根本戇撚尻
五毛死全家

原來個理由就係咁柒on9

好過你用啲共匪語拋棄講開既文法

係冇乜問題既
但呢度d人唔鍾意lo
你只要一講大陸用語同文化個個即刻起曬鋼咁

多乜餘，你不如問下大陸當初好地地做咩有質素唔用要用素質好過啦。

文化侵略你都講到冇問題
你條傻閪都冇撚腦

連登仔都係too long cant read

講素質有咩侵略？講嘢成條智障咁on99，垃撚圾

咁你唔用返象形文字

吊你老母啦
大陸西

講完素質就講公車空調
最後連屌你老母都唔講講操你媽b
屌你老母啊戇尻仔

咁當初英國佬逼9香港人學英文點解唔講文化侵略？

佢會唔會唔比你講廣東話啊撚樣
英國佬個陣廣東話最強盛你唔講？

你唔明你既事 唔好洗我地腦

唔明用nigga有咩問題 nigga 意思唔同nigga

有 我屌翻佢轉頭

又用垃圾 英國佬迫我地學英文
唔學英文 點同世界 接軌 點樣發展之後年年送一大筆錢比你既中國呀傻鳩

仲有呀 屌你老母呀

你依家係用普通話取代香港語呀屌你老母 英文係另一個語系呀 讀多幾年書算好講胃啦 男絲廢老

正正就係要你答我呢樣，
香港已經回歸中國咁多年，你唔用普通話點同其他國民接軌？

蝗絲廢青，答我呀

因為支那人係d冇質素既人
咪唔識質素呢隻字

唔畀？邊撚度唔畀你講廣東話？
你啲回覆越黎越7，為撐而撐好肉酸囉

睇返啲回覆，香港人都係半斤八兩啫

道不同不相為謀
你既然咁愛你既支那國做咩仲係香港？
不斷係度推post做乜？
想同化港人？

唔需要有分別
打壓中國用語咪打壓 有咩問題?

你咁鐘意用素質就咪撚上child登啦屌你老母
死返去親支論壇啦仆街

普教中，用埋啲柒字取代廣東話
咪你個共匪爸爸打壓廣東話囉
返去奶鞋底啦柒頭

以事論事，香港都係中國嘅地方，冇咩存在走唔走嘅問題，倒返轉講，你地班垃圾成日怨天怨地，點解仲要繼續住響屬於中國人嘅地方呀？ 答我呀

「素質」呢兩個字冇廣東話發音架咩

日本仔都用殘體啦
連登仔咪又係扮睇唔到

我唔認為香港係支那既地方喎
係得你呢d支那狗話係咋嘛
你地最撚叻逢係黃皮膚都話係支那人架喇

好似有d道理，又唔係殘體，人地用既野特登因爲咁唔用好似冇咩意思..

大陸打壓相反嘅聲音係官方用公權力量剝奪人地人身自由
呢度打擊你用蝗語只係留下言屌下鬼
仲問有何分別, 白痴仔

政權打壓同市民唔鍾意用點可以相提並論

唔明用牛B有咩問題

我操, 樓主真牛B啊, 連登傻B都不懂我們說啥, 真低素質呢, 操你媽B, 你他媽的真有種呢, 我喜歡

樓上班人屌大陸打壓香港人廣東話，你條友就走出黎話打壓中國用語有咩問題，你地班小朋友夾好口供先好出黎診啦

你成班人訓晒響條馬路幾星期大叫習總下台都繼續行得走得，真係好想知大陸究竟剝奪咗你咩自由

同屌你老母、on79呢啲用語其實咪一樣

[/quote]你成班人訓晒響條馬路幾星期大叫習總下台都繼續行得走得，真係好想知大陸究竟剝奪咗你咩自由[/quote]
你試下上天安門做同樣動作 睇下咩後果
冇錢買機票去羅湖過咗關做都得架
唔駛訓, 你去到大叫習總下台就得

係呀係呀 冇唔比 到有一日廣東話 繁體字冇曬嘅時候
千萬唔好怨呀 你要記得你今時今日做嘅野

幾年前廣東電台直頭唔比用廣東話做廣播
咁樣叫邊撚到唔你講廣東話？
廣東啲學校講廣東話要罰嘅咁樣叫做邊撚到唔你講廣東話？

有啲野其實再講多都無謂
你覺得冇所謂咪自己用lo 開post黎做咩姐
好地地有質素唔用點解要用素質呀 因為大陸要創立自己一套所謂文化令我地認識嘅所有詞語冇曬 一體化
你可以唔信 可以唔理 反正宜家香港中國都玩撚完架啦 我地文化冇左又有咩所謂呀

屌你老母是什麼? 我看不懂啊, 跟我一齊說: 操你媽個臭B

香港自古以來都唔係中國土地啦，
邊撚個教你中史架

別用這麼低素質用屌你老母和on79這些字啊兄弟
用操你媽就好啦

別再這麼低素質用屌你老母和on79這些字啊兄弟
用操你媽就好啦

通識成科本身都on99

根本同考中文差唔多，如果用英文考就同考英文差唔多

夾咩口供?
而加就係打壓香港廣東話有問題
打壓中國用語冇問題
你個腦裝屎?

操, 樓主不見了, 我操他媽的B, 這麼沒素質的人說什麼素質, 我操
留意, 上面這些字都是應該用廣東話說, 樓主說沒分別沒問題, 操樓主媽的B

你係要用又真係無乜問題嘅大陸仔你、不過係人都知你大陸人咁囉大陸仔、咪能扮香港人

你地咁興用埋啲on9嘅偽例子，又唔撚好笑

上完，咁點？

你「素質」真係幾低劣吓

樓主中文1定U啊

因為呢度係香港呀，屌你老母

考會考人人靠名師補習，攞咩成績同你本身有冇「素質」完全可以無關

又一個冇「素質」嘅人留啲粗言穢語當贏咗，究竟你嘅心智要幾幼稚先講得出口而唔面紅

大陸仔露底
人云亦云呀

唔使咁複雜，
97前係用質素。

97後所有嘢都係錯

無撚柒錯

Pish

字都未識就學人評論

咪臭系

蝗蟲就死返支那啦

推